Tanto sirenos como sirenas poseen un vulva que abre camino al cuello del útero. Sin embargo, mientras que el sexo femenino posee el clítoris en la zona superior de la vulva, los sirenos, en cambio, no, y en su lugar poseen un orificio por el que asoma muy mínimamente la punta el órgano masculino retráctil (El cual tiene parecido al clítoris, como un botóm, cuando el miembro viril está escondido) y el cual asoma por éste cuando se pone en erección, lo que, a diferencia de la erección humana, los miembros de los sirenos no ganan dureza debido a su forma lenguada y por su capacidad de contorsionarse y doblarse.

Los testículos son internos, cilíndricos, ovalados y se encuentran en la parte inferior de la cavidad corporal (en los inmaduros son apenas una masa blanquecina poco definida). Se encargan de la producción no sólo de espermatozoides, sino también de las hormonas que se ocupan del control de diversos procesos corporales (entre ellos el desarrollo del miembro masculino) así como del ciclo reproductor.